[你必需知道]幾時先有人明白抑鬱症係一種病

唔講咁多，先睇睇一個患有腸胃病病人同佢朋友既對話。

朋友= 腸胃病病人=

:個肚好痛呀？
:係呀...好痛...
:你唔好肚痛啦...肚痛唔好架..你唔肚痛你身體就好快冇事架喇。
:我明呀...
:咁你記住唔好再肚痛喇，如果痛既話可以搵我，我會支持你架！
:多謝...

等等..翻譯一下

朋友= 抑鬱症既人=

:唔開心呀？
:係呀...好唔開心...
:你唔好亂諗野啦...愈諗愈唔開心..你唔諗身體就好快冇事架喇。
:我明呀...
:咁你記住唔好亂諗野喇，如果仲唔開心既話可以搵我，我會支持你架！
:多謝

.........似曾相識

聽住！不論你地身邊朋友有冇抑鬱，學左先，有用。

抑鬱症唔係因為諗太多負面野，唔係因為成日亂咁諗野，而係因為哩個係病。

感冒係病，肚痛係病，抑鬱都係病，好正常。

點解係病，

只係因為關大腦內既血清素同去甲腎上腺素等等既事。

食完藥，血清素同去甲腎上腺素等等回復正常，作息慢慢回復正常，生活慢慢回歸正常，最後一切正常。

就係咁簡單。食藥，恢復，搞掂，講完。

未試過抑鬱既人係唔會明，只會叫你睇開啲。

希望大家都快啲走出抑鬱症既陰霾。

支持

香港真係好多人抑鬱...

叫啲人用正向思維根治糖尿

如果冇睇呢個post，我可能死左

快啲睇醫生啦 加油

有病食藥睇醫生啦

睇醫生就好快搞掂，好快手的

食藥其實係咪好多副作用

醫生話副作用因人而異，
同埋食藥唔係會令你開心，
如果你經常諗唔開心野、鑽牛角尖，食藥係好有效減輕呢啲對負面情緒嘅執念...

當長期感冒咁去處理就ok，加油

我而家對死亡充滿期待，我應該點死先冇咁痛苦，又唔會太麻煩到周圍

根本要食藥，個腦分泌有事

正能量殺人法

呢個係乜on9比喻
肚痛嘅病源可能係亂食野，食太多海鮮
咁我應該係叫佢咪食腸胃敏感野，食清d先岩
咁係肚痛呢個case就根本冇錯 合理晒
同樣 第2個case都係 諗少d咪係解決方法
引喻失當就當自己岩

笑死
你明唔明我想表達咩

我笑死 你係想表達抑鬱用正向思維係治唔到
但你呢個咁嘅比喻論證係想點 完全睇喎到關係

Btw 抑鬱既解決方法係陪伴。
唔洗建議，唔洗安慰，淨係聽同問就得。

佢個比喻就係想話一般人誤解抑鬱症
所以專登用個錯誤既邏輯指出一般人錯係邊度
你話樓主個比喻邏輯錯，正正就係樓主想講一般人理解錯誤果個
所以你無錯，樓主都無錯
只係你笑錯左對象

屌喇星
人地上嚟圍下爐都要俾你屌
駛唔駛個個做咗聖人先上連登

覆錯
垃圾網頁版

無所謂

有抑鬱真係要食藥

咩醫生

同朋友講
每次佢地只會話唔好唔開心 唔好鑽牛角尖
大佬！我夠唔想啦！
依家唔會再同人講 反正冇人明